譚耀宗指不憂慮高鐵效益低反擔心日後一票難求

全國人大常委譚耀宗指，不擔心廣深港高鐵香港段載客量不及預期，反而擔心日後一票難求，自己將來北上公幹時，亦會視乎天氣狀況、時間許可等，考慮是否乘搭高鐵。譚耀宗又指，內地政府正研究將港澳居民的回鄉證升格，成為內地通行的身分證明文件，由於現時兩地關係密切，交往愈來愈頻繁，相信任何便利本港的措施，市民都會十分歡迎，港人亦可以自行選擇是否將回鄉證升格，相關措施不會衍生身分認同的問題。

港區人大代表葉國謙則指，由於本港實行一國兩制，所以並不存在相關措施雙向推行的可能，但目前內地居民在本港亦有不同的便利措施，包括可以上網辦理自助入境手續等，相信特區政府會繼續研究更多方便內地居民的措施。